CIA檔案揭密 共產黨攻台計劃

【CIA檔案揭密】
共產黨攻台計劃 就地處決間諜

建立時間 (HKT): 0119 11:10

美國中央情報局(CIA)早前前公開約93萬份的機密文件。該批機密文件共1,300萬頁。其中包括許多有關中國軍事、經濟和政治的機密信息和50年代中共計劃「解放台灣」時期的情報。

美國當地時間星期二，中央情報局公開從40年代到90年代的近百萬份機密文件。涉及內容包括冷戰、韓戰和越戰。利用中情局提供的搜索功能，可以找到超過7.4萬份與關鍵詞「中國」有關的機密文件。其中即包括中國石油開採情況，也有關於中國在修建鐵路、機場和軍用設施方面的情報。

在一份出自1951年9月12號，標題為「中國共產黨規劃防守中國南部、對南部政府職員進行再教育和整風」的機密文件中，中情局記錄中國當時準備和台灣開戰，安排軍民撤出南部沿海地區的情況。當時中國南部的軍方下令，所有在15歲至35歲之間，身體健康的民眾必須做好在必要時和軍隊一起行動的準備。所有政府財產和軍備必須做好撤離戰區的準備。從事間諜工作的疑犯必須就地處決，思想不穩定的個人必須嚴加看管 。必須根除反共思想和反共武裝力量。必須準備做好打線後游擊戰的準備。

該份機密文件還記錄當時共產黨領導層對廣東地區政府官員內部的顛覆性影響有所擔憂。共產黨計劃重點關注前國民黨黨員、新黨員和思想不穩定工作人員的再教育工作。再教育工作結束後，這些人將被迫離開自己的親屬，送往現住地以外的地區。官方希望以這種方法減少裙帶關係的影響。當時，中共高層和軍方向南部地區派遣一個紀律監察組，總共對超過16000人實施整肅清洗措施。

德國之聲

link:

其實同上山下鄉有無關聯